# Script de configuration post-installation pour les serveurs CentOS 7

(c) Niki Kovacs, 2020

Ce projet fournit un script "automagique" de configuration post-installation pour
des serveurs fonctionnant sous CentOS 7 ainsi qu'une collection de scripts d'aide et
des modèles de fichiers de configuration pour les services communs.

## En bref

Effectuez les étapes suivantes.

  1. Installez un système CentOS 7 type minimal.

  2. Créez un utilisateur non "root" avec des privilèges d'administrateur.

  3. Installez Git : `sudo yum install git`

  4. Récupérez le script : `git clone https://gitlab.com/kikinovak/centos-7.git`

  5. Allez dans le nouveau répertoire : `cd centos-7`.

  6. Exécutez le script : `sudo ./centos-setup.sh --setup`

  7. Prenez une tasse de café pendant que le scénario fait tout le travail.

  8. Redémarrer.


## Personnalisation d'un serveur CentOS

Transformer une installation CentOS minimale en un serveur fonctionnel grace à une série d'opérations plus ou moins longues. Voici ce que je fais habituellement sur une nouvelle installation CentOS :

  * Personnaliser le shell Bash : prompt, alias, etc.

  * Personnaliser l'éditeur Vim.

  * Installation des dépôts officiels et tiers.

  * Installer un ensemble complet d'outils en ligne de commande.

  * Supprimer une poignée de paquets inutiles.

  * Permettre à l'utilisateur administrateur d'accéder aux journaux du système.

  * Désactiver l'IPv6 et reconfigurer certains services en conséquence.

  * Configurer un mot de passe persistant pour `sudo`.

  * Etc.

Le script `centos-setup.sh` effectue toutes ces opérations.

Configurez Bash et Vim et définir une résolution de console par défaut plus lisible :

```
# ./centos-setup.sh --shell
```

Mettre en place des dépôts officiels et des dépôts de tiers :

```
# ./centos-setup.sh --repos
```

Installez les groupes de paquets `Core` et `Base` avec quelques outils supplémentaires :

```
# ./centos-setup.sh --extra
```

Retirez une poignée de paquets inutiles :

```
# ./centos-setup.sh --prune
```

Permettre à l'utilisateur administrateur d'accéder aux journaux du système :

```
# ./centos-setup.sh --logs
```

Désactivez l'IPv6 et reconfigurez les services de base en conséquence :

```
# ./centos-setup.sh --ipv4
```

Configurez la persistance du mot de passe pour sudo :

```
# ./centos-setup.sh --sudo
```

Réalisez tout cela en une seule fois :

```
# ./centos-setup.sh --setup
```

Déshabillez (? pas réussi à traduire mieux que ça) les paquets et revenez à un système de base amélioré :

```
# ./centos-setup.sh --strip
```

Afficher le message d'aide :

```
# ./centos-setup.sh --help
```

Si vous voulez savoir ce qui se passe exactement sous le capot, ouvrez un deuxième terminal
et consultez les journaux :

```
$ tail -f /tmp/centos-setup.log
```
